■よくある質問FAQ

Q:土地は既に持っているのですが、見に来ていただけますか？

A：もちろん大丈夫です。その土地にどの位の建物を建てられるかは、土地の用途指定により異なりますので、一度拝見して具体的なお話をさせていただきます。
--------------------------------------------------
Q:アレルギー体質なのですが、シックハウス対策をしていただけますか？

A：はい、対策可能です。現在はシックハウスに対応した様々な部材がありますので、安心して住める住宅を施工致します。
--------------------------------------------------
Q:ソーラーパネルを設置したオール電化住宅は建てられますか？

A：各社のオール電化設備を取り扱っておりますので、お客様のご予算に合わせて施工可能です。
--------------------------------------------------
Q:高気密高断熱住宅に対応していますか？

A：一括りに高気密高断熱と言っても様々な工法があります。
外断熱からCF（セルロースファイバー）の吹き付けまで幅広く対応しておりますので、お客様のご予算に合わせて最適な断熱方法をご提案致します。
--------------------------------------------------
Q:耐震補強工事はやっていますか？

A：やっております。まずは現状を調査し、専用のソフトウェアを使用して強度計算を行います。
その上で、どこにどの位補強を入れれば良いか、ご提案致します。
--------------------------------------------------
Q:着工から完成までどの位の時間が掛かりますか？

A：建物の大きさや仕様により異なります。木造2階建て延べ床100平米位の場合でおよそ4か月かかります。
--------------------------------------------------
Q:お支払いはどうすれば良いですか？

A：住宅ローンを使用する場合は、銀行を通じてお振込みいただきます。
手付金として見積り金額のおよそ10％を最初にお振込みいただきます。
その後は中間として30％、建物お引き渡し時に残りの50％をお振込みいただきます。

リフォームの場合は金額により上記と同じになりますが、〜300万円程度の場合は、着手金として50％、リフォーム完了時に残りの50％をお振込みいただきます。
--------------------------------------------------
Q:契約前にプランの提示はしてもらえますか？

A：簡単な資料や口頭ではご説明させていただきますが、具体的なプランについては契約後となります。ご了承くださいませ。
--------------------------------------------------
Q:防音部屋は作れますか？

A：はい、大丈夫です。
楽器の演奏やルームシアターなどの音響設備に対応した防音を施すことが出来ます。
ただし密集した住宅街の場合は、田舎に比べて近隣への影響を考慮する必要が高くなりますので、その分費用は高くなります。
--------------------------------------------------
Q:保証はありますか？

A：住宅に瑕疵があった場合、20年まで保証致します。
お客様の責任により問題が生じた場合は、お見積りの上有償で修理致します。
--------------------------------------------------